(法國) 黃背心淪為「為反而反」, 勾結左膠去攪鳩G7

黃背心自在法國選舉慘敗後, 參與人數人幅減少, 而餘下參與者都失去目標....

而家, 黃背心竟然走去勾結一班反資本主義既左膠, 去攪鳩Donald Trump有份參與既G7.... 已經完全淪為「為反而反」, 為勇武而勇武....

Yellow vests and anti-capitalists join forces to storm the G7 in Biarritz and are blasted with water cannons and tear gas in violent scenes

By Bridie Pearson-jones and Bryony Jewell and Afp
Published: 19:49 BST, 24 August 2019 | Updated: 01:12 BST, 25 August 2019

French riot police used water cannons and tear gas on Saturday to disperse anti-capitalism protesters in Bayonne, near the resort of Biarritz where President Emmanuel Macron and G7 nation allies were meeting for a three-day summit.

Thousands of anti-globalisation activists, Basque separatists and 'yellow vest' protesters walked from the French town of Hendaye to Irun in Spain, waving banners calling for climate action, gay rights and a fairer economic model.

A police helicopter circled as dozens of protesters, some hurling stones, shouted slogans and abuse at the lines of police in the Basque town's historic centre.

The protesters shouted 'Everybody hates the police' and 'anti, anti anti-capitalists' as the mood took a darker turn from peaceful protests earlier in the day in an authorised march on the French-Spanish border.

A few protesters threw rocks at police, but the crowd in Bayonne was largely peaceful, with some activists dancing. Police responded with warning shots and then water cannon.

The incident took place near a bridge barricaded by police as part of extensive security measures around the G7 summit meeting in Biarritz that opens Saturday.

Earlier in the day thousands of demonstrators marched peacefully from the area to the Spanish border to demand more action against climate change and economic inequality.

Roiled by months of anti-government protests this year, France has deployed more than 13,000 police to ensure protesters get nowhere near US President Donald Trump and other leaders.

Authorities designated two counter-summit 'villages' and the morning protest about 19 miles from the summit.

'The top capitalist leaders are here and we have to show them that the fight continues,' said Alain Missana, 48, an electrician wearing a yellow vest - symbol of the anti-government demonstrations that have been held in France for months.

'It's more money for the rich and nothing for the poor. We see the Amazonian forests burning and the Arctic melting. The leaders will hear us,' he said.

Four police officers were lightly wounded on Friday after protesters fired a homemade mortar near the anti-G7 gathering in Hendaye.

Police arrested 17 people for hiding their faces.
...............

(法國) 黃背心運動由贏變輸，抗爭者內訌，選舉慘敗

全世界抗爭者要引以為鑑

推呀
核彈都唔割呀

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞

901 和你塞

但大家都要小心

唔好變成黃背心咁, 失去目標, 變成「為勇武而勇武」....

全世界有超多社運失敗例子，大家要引以為鑑

勿忘初衷：五大訴求、缺一不可

成功例子跟失敗例子都要睇

(不過, 失敗例子遠遠多過成功....)

認清我地五大訴求

B612星人 =報導cctvb假新聞, 死不悔改

我哋黎創造奇蹟

唔割

補相

雖然成功係抄唔到，不過可以從失敗中學習

雨革已經係

黃背心死因係政府明明回應左都死lur刷存在感

想問下法國政府點應對黃背心? 冷處理?

我地keep到而家都係因為黑警成日做錯野幫手點火

所有既失敗先例
無論自己定人地 都要學習

親建制人士分析: 「黃背心」勇武革命 被法國政府擊敗的原因

to be fair, 黃背心示威者既要求, 政府沒有完全接受

但好多普羅大眾已經收哂貨

香港義士係醒好多

咁如果之後正苦 答應咗兩個訴求（撤回同 獨立調查（但拖一輪先搵親信開））

香港應該點做

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

冇人收過貨喎 你係平行時空？

法國情況好似, 政府答應黃背心既一部分要求, 黃背心繼續勇武抗爭(要求政府答應所有要求), 反令民意逆轉

最近, 土共曾德城係信報都建議港共要學法國政府

於是，針對政府的大辯論，黃背心的召集人也在facebook開了一個名為「真正的辯論」的討論區，宗旨是民主大旗幟下的集思廣益，宣稱不受馬克龍四大議題規限，在首輪10多萬條建言中，篩選之後總結出三大議題：
（1）RIC（Référendum d'initiative citoyenne），即由公民從基層提出的議案，議案在達到一定條件後（如簽名人數），政府必須籌備相應公投。這些議案可以成為法律，也可以是廢除某些法律，或彈劾某些選出來的代表，甚至修改憲法。這種機制在理論上早已受到討論，在政治辯論中存在超過200年，但從未真正實行過。現在最有可能成為此機制的試金石的，會是黃背心運動反對戴高樂機場私有化的提案。
（2）社會公義與公平稅制。
（3）生態環境的演變與過渡措施。

但隨着運動拖延的時間過長，走上街頭的群眾數目大幅萎縮。「飄風不終朝，驟雨不終日」，現在只能將分散各地的群眾集中在某一個城市，方能發起行動。5月底舉行的歐洲議會選舉，也對黃背心運動產生心理上的消極影響，其兩份選舉名單總共只獲得不超過1%的選票。

樓主係分化撚
請起底查看
善用不推文回覆

勇武後勤全面升級！增力前線戰鬥力！
平價方便遠近兼用

[重開]早排返鄉下打獵，見到成班小朋友淨係掉雜物/用碌竹去打

我要地區戰人手一支！

收啦

法國同香港其實無法直接比較
雙方的大環境差唔少

法國示威好大程度是經濟訴求
其餘社會主義，兩性平權議題
一直唔係主流
但法國政府適當回應經濟問題
個活動已經會散

香港個問題
係差唔多可以用生死問題來形容
包括反送中
唔反 就被人合法引渡去支那

之後果堆監控，社會信用，警暴
，官黑勾結，廣東話存亡，再到白色恐怖

我幫你起埋底
點分化?

[破局方向]國際文宣戰，但需要全香港人幫手做一件小事 long but must read

幫推，929要中共付出代價

" B612星人 #263161 " 一早有係連登貼fake news既前科, 但之後無道歉

點先可以令D人唔好袋住先

推

所以區議會唔可以輸

分化撚
不推文

😂😂😂收皮啦

另一"樂觀"角度

陶傑話其實有好多陰柔招可以玩殘示威者. 但中共唔會做,
因為中共ego太勁, 答應其中一個訴求都會覺得係全輸, 覺得玩撚完....

咁就叫分化?

而家黃背心走去勾結左膠反資本主義, 已經完全偏離原意

但未必個個當而家係生死問題
有部分人可能撤回同查狗就收貨
而繼續覺得港共家長式管治下香港係仲work

其實某程度係我地優勢黎

係 習大同柒婆根本係支爆之父同港獨之母
我寧願佢地繼續做

起碼人地個總統夠膽行出黎面對市民
林奠呢 剩係怪責市民搞到佢冇得參加活動

曾德城最近係信報建議好多高招去玩殘示威者

但中共ego太勁, 睇怕唔會聽

日本社運，切記

Home made mortar土製迫擊砲

所以我地一定唔可以輸

法國黃背心係勇武上勁過香港

但係策略方面....

冇辦法
知所進退擇日再戰
如果真係演變成咁，抗爭要落地底慢慢建立一個足以架空政府既經濟體系

At least要令香港人肯廣泛討論香港前途問題
要港獨要永續要乜都好
要正視個問題
無得再事不關己咁
再keep住狙擊政府嘅19政策